有冇巴打開POST 聯署俾美國對香港有關官員實行「全球馬格尼茨基人權問責法」

有冇巴打開POST 聯署俾美國對香港有關官員實行「全球馬格尼茨基人權問責法（The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act）」，對有關侵犯香港人權相關官員(特區政府及中聯辦)及議員進行制裁。

法案內容：該法案將授權於總統，可以對任何非美國公民予以制裁，包括禁止入境、凍結相關個人（或者組織）的財產；但該項制裁不應涉及聯合國總部、美國與聯合國有協議的以及美國應該遵守的國際義務。其制裁的主要對象為：對非法處決、酷刑或嚴重侵犯人權事件負有責任的政府官員，以及妨礙那些為爭取或促進人權的個人或組織的官員；包括上述官員的代理人，不分官階高低，甚至包括非政府協力人員；有嚴重腐敗或受賄行為的官員；為上述人員提供便利的或轉移其非法收入的或提供其他技術支持的相關人員。

同時聯署英國同歐盟效法。

Reference: